---
author: 文心玲
title: 神樂
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 05:30
layout: post
depth: 2
category: music
---

### 第十八卷：真假桂冠（四）

<br/>

人世間的黃金色澤是耀眼的金黃，古人認爲這般的金色如同太陽般耀眼，故而使用黃金製作神殿與神像，人世間帝王爲了彰顯帝王權位如同神般崇高，也多採用黃金修建宮殿．<br/><br/>　　古玩店長兩手分別將食指與大姆指貼緊，兩隻手靠近再慢慢分開，兩手的食指與大拇指間出現一條金黃色的細線，隨著兩隻手靠近到分開緩緩拉長，拉到約兩個手肘長度後將金黃絲線掐斷放到桌面．<br/><br/>　　『蒼，這是什麼線？』<br/><br/>　　『琴絃．』<br/><br/>　　蒼十分專注地弄了許多黃金琴絃，小翠摸下巴心中想道：原來蒼沒錢時都是這樣變黃金線出來，再賣掉就有錢了．<br/><br/>　　蒼捻起一束黃金琴絃，修長的十指快速地將琴絃絲線編織成股，剪下一朵月桂鬼花，花朵離了枝椏瞬間變硬，趁著尚軟還不夠硬的瞬間穿過琴絃，一扭一捻之際即成一朵仿真的黃金枝椏月桂假花．<br/><br/>　　桌上有一個小錦盒，錦盒裡是羽師傅早晨送來的琉璃翡葉片，拿一小片葉對著燈光看，透綠的翡翠玉石裡居然細雕刻了葉片紋理，羽師傅的手藝果是首屈一指．<br/><br/>　　做好三朵仿真的黃金月桂假花後，蒼開始編織底座，一樣是用自己製造的黃金琴絃，先編好枝幹再編成冠冕，底座主體好了就編入仿真月桂花，最後將枝椏末梢插入預先穿細孔的琉璃翡葉片．<br/><br/>　　閉眼吹口氣，奇異的金光佈滿整個月桂冠冕，待金光褪去後偽造的桂冠便完成了．<br/><br/>　　『總算製作完成．』蒼擦了擦汗．<br/><br/>　　小翠仔細端詳桂冠．『看不出你的手工這麼細，幾乎就像上次素大師帶來的真品一樣，果然平常你是懶得動手嗎？』<br/><br/>　　蒼說道：『兩個桂冠都是我做的，再做一個當然會一樣．』<br/><br/>　　小翠咦了聲，蒼說：當我剛才什麼都沒說．<br/><br/>　　委託人素大師近傍晚時才出現，當蒼將古玩店門口改掛營業中的牌子時，正好迎上素賢人的笑臉．<br/><br/>　　於是蒼又把牌子轉回休息中．<br/><br/>　　『果然可以以假亂真．』素大師認真端詳蒼做的桂冠，又慎重地拿出之前那個，將兩個桂冠都擺在桌面上比對．<br/><br/>　　小翠說：『除了葉片光度有點差別外，真的就像一個模子刻出來．』<br/><br/>　　蒼摸下巴，推了推故作高深的平光眼鏡．<br/><br/>　　素賢人說道：『假使素某沒猜錯，好友所用之黃金線非人間之物．』<br/><br/>　　『好眼力．』<br/><br/>　　『道謝之前素某得先向好友致歉，上回妖網差點誤傷好友，萬望好友見諒．』<br/><br/>　　素賢人一連三個好友，直喊得蒼起雞皮疙瘩．<br/><br/>　　『當時有人護我所以並無大礙，素賢人請不必將此事掛在心上．』<br/><br/>　　『那素某就放下心頭大石，多謝好友巧手相助，他日有用得著素某的地方必兩肋插刀，肝腦塗地死而後已．』<br/><br/>　　蒼冒冷汗．『你只要記得結帳就好，不需要肝腦塗地，這樣會爲難清潔街道的大嬸．』<br/><br/>　　小翠感覺到一陣冷風吹過，咻咻咻，蒼的冷笑話功力果然又提昇了一個檔次．<br/><br/>　　『既然大恩不言謝，那，好友不妨送佛送到西，假的我帶走，真的請好友代爲保管．』<br/><br/>　　『……』蒼很無言，說道：『我不接燙手山芋．』<br/><br/>　　素大命理師漾開他在節目上號稱從零歲到八十歲都無法抵擋的笑容，無比誠懇的眼睛直看著蒼，說：<br/><br/>　　『祂的桂冠除了珍貴以外還有很重要的用途，聽聞戴上桂冠之被創造物不可以說謊話，一說謊話則魂飛魄散永不復存．<br/><br/>　　難道你不想知道那位護你的朋友，他心裡對你是何想法嗎？』<br/><br/>　　『我就勉爲其難幫你保管一陣子吧．』蒼說．<br/><br/>　　『多謝好友．』<br/><br/>　　小翠說：『保管費照秒計算．』無比敬業地遞上保管費合約．<br/><br/>　　凡是推門進入古玩店的人或者非人，都要付出點代價，比如說名利雙收的素大命理師，他付的保管費就可支付絃奇軒古玩店一整年的營業開銷還有剩．<br/><br/>　　素大師簽名乾脆俐落，漂亮的花體字一秒內簽好，然而他遞還了合約卻沒遞還黑羽毛筆．<br/><br/>　　『請問此筆從何處購買而來？』<br/><br/>　　小翠回答：『這隻黑羽毛筆是蒼親手製作的筆，外面買不到．』<br/><br/>　　素賢人看向古玩店長，古玩店長低頭挑茶葉入茶壺內，貌似很忙碌的樣子．<br/><br/>　　將筆遞還給小翠，素賢人走到蒼面前，說道：『好友的天劫未度，是麼？』<br/><br/>　　『確實如此．』蒼回答．<br/><br/>　　素賢人眼光瞄向店角落大束的月桂花，又看了看蒼，欲言又止．<br/><br/>　　『他……可是真心待你？』<br/><br/>　　蒼算了算時間剛好一分鐘，沖茶入茶杯，時間正好金萱茶香氣四溢．<br/><br/>　　『魔會有心嗎？』蒼淺笑．<br/><br/>　　『既然好友心如明鏡，素某這顆心便安定了．』<br/><br/>　　素大師一口飲盡杯中茶，起身告辭．<br/><br/>　　蒼將黑羽毛筆置於手心旋轉把玩，說道：<br/><br/>　　『即使心如明鏡也不代表不會沉淪，明知山有虎，偏向虎山行也是一種道的體現．』<br/><br/>　　小翠把桂冠鎖入保險箱，又將保險箱抱入倉庫．<br/><br/>　　對於絃奇軒古玩店副手兼服務員兼會計的翠鳥妖來說，神棍與神棍之間的對話內容遠不及昂貴的珠寶黃金桂冠來的有價值，即使電視報導Ｔ島中部某地有人類預言說明天就是世界末日，保險箱一樣要上十個大鎖外加十個密碼鎖還有最後一道爪印鎖，世界末日算什麼，買一堆貨櫃屋和物資卻沒錢付賬才真是末日．（註：惡搞一下五一一預言）<br/><br/><br/><br/>　　（待續）                     <br/><br/><br/><br/>作者有話要說：<br/><br/>19章正在碼字......<br/><br/>-----給想來臺灣玩的朋友小提醒：<br/><br/>金萱是臺灣的高山茶之一,比賽茶種不宜久泡,比賽茶的價格大概在1200元/斤～3600元/斤.<br/><br/>（高山茶分很多種,光產地與茶葉等級就差很多,來臺灣自由行之前先看網路茶葉價格比較不會被某些不良的茶行騙買劣質茶葉偽裝的高山茶）<br/><br/>PS.此卷提到的金萱比賽茶是銀牌獎金萱,買價1600臺幣/斤（茶莊自售）<br/><br/>-----------說到五一一預言<br/><br/>511末日傳言 民眾趕搬貨櫃屋--王老師的強震末日預言之說，即將受檢驗，511前夕，埔里的貨櫃屋區，陸續有民眾攜家帶眷，搬來家當避難。---節錄民視新聞<br/><br/>半年來已經回答關於五月末日的問題回答超過十次,於是讓我KUSO下吧,阿彌豆腐,散撥謠言是不好的行為捏.<br/><br/>